Vantablack算唔算暗物質?

唔算

普通答法: 因為係已知物質構成，所以唔算暗物質。

認真答法: 佢會參與電磁相互作用力，姐係你掂到佢，唔符合現時對暗物質泛指不參與電磁相互作用力嘅理解，所以唔算。

黑到睇唔到就係暗物質，巴打你有無咁低質呀

其實用天文望遠鏡望望d 好黑既野都睇唔到

睇唔到同detect唔到係兩樣野喎巴打
vantablack係可見光見唔到者 唔代表紅外線或者微波睇唔到喎
天文望遠鏡有唔同波長架喎

派膠都廢事
佢本身都會隨自己溫度而發光
你咪試下係室溫/加熱下用紅外線攝錄睇唔睇到佢

非洲有好多人暗人類

咁絕對零度咪睇唔到

可唔可以講解下電磁相互作用力呢樣野

電荷/磁石之間既力

由電場同磁場交互時當中帶電粒子所產生嘅作用力 係分子同分子之間嘅力
其中參與電磁力傳介嘅粒子係光子 而會被電磁力有影響嘅就係自帶電荷嘅粒子 例如電子

而暗物質被定義為唔會同電磁力有任何互動所以唔可能被EM wave(可見光係其中一種)觀察 所以人睇唔到佢 而樓主就以為vantablack係暗物質

有錯請各位巴打屌細力啲

根據熱力學第三定律，冇可能以有限操作使任何物體達致絕對零度。

完